# Лабораторная работа №5
## Выполнил студент ПИбд-41 Берхеев Эмиль

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy, pandas
* Запустить main.py

**Что делает программа**

Выявляет наиболее важные пункты при прогнозировании погоды. Использует линейную регрессию, а так же оценивает точность модели.

*Входные данные*
*Влияющие признаки - "minTFact","maxTFact","glevelFact","longFact", "qFact". Аппроксимирующий признак - температура
*Файл weather1.csv

*Выводы*
В общем наиболее важными признаками являются: latFact и gLevelFact, соответсвенно долгота и высота. Остальные достаточно малы, особенно minTFact, что идет вразрез с прошлой лабораторной.

TestSize при этом является достаточно малым, что свидетельствует скорее о недостаточной выборке.

### Результаты тестирования

![alt text](images/1.png "Linear")

![alt text](images/2.png "Map")

![alt text](images/3.png "Error")

Ссылка на видео: <https://drive.google.com/file/d/1lOoASa-6u3BNkbZLmh4kUvD5lVFXdpws/view?usp=share_link>

